罷工心理學

要參加罷工，打工仔最擔心兩樣野：
一、失去工作
二、得自己罷出去柒，原來最後無人一齊
第一點，唔使解釋。點解決？要靠人多，唔單止係出到黎大集會人多，重要係自己公司入面夠人多。雖然今次罷工係勞資合作（商界暗中都反送中，都唔想警黑治港，但佢地無政治意志）但腦細都有可能秋後算賬。不過如果公司有70％人都參罷工，佢要針對邊個？佢可以炒70％人請返曬藍屍咩？無可能。

第二點其實同第一點相關，罷工唔可以好似之前咁宣傳，就算200萬和理非遊行，佢地返到office，唔一定係多數。所以罷工宣傳一定要入到職場office，要俾人感受到自己係office之中既多數，佢地先至會行出黎。如果返到office自己係少數，被排斥，最後被炒，自然唔會行出黎啦。所以，響罷工之前，一個顯眼、能夠清晰地表態既象徵，係非常之咁重要，直接影響正式罷工日的成果。

《Secrets of a Successful Organizer》裏面，有一個例子，講芝加哥教師工會Chicago Teachers Union 點樣響一個工業行動入面相認，知道其他人係同路人：

2012年，當芝加哥的教師們逐步開展罷工時，他們運用了一種熱身策略，叫每個工會會員在每週五穿紅衣。這是為了讓大家為更大的行動做好準備，同時評估工會支持度的增長進度。
周五紅衣日既好處係，參加既門檻好低，唔影響工作，表面上亦都好溫和。而更加重要既係，令到想參加8.5罷工既人，心中有底，建立信心。
剛開始，許多會員在星期五那天只是披了條紅圍巾或是穿上紅色圖案的襯衫。但舉目所見大家打消了顧慮。當校園處處一片紅，猶豫不決的同事就會明白，工會獲得了越來越多的支持。工會代表也可以借助每周一次的活動，定期跟同事們交談，交談則是進一步組織的機會。
最後，90％教師及98％投票會員授權工會發動罷工，成就左2012芝加哥教師罷工。罷工歷時5日，26000教師響應，最後爭取到改善合約。成果不講太多，最重要既係，一場26000人參加既罷工，一開始係由「紅衫行動」咁和理非既行動開始，令到教師建立到信心。

職工盟都呼籲人8.5大罷工，重叫人8.2果日戴上白手帶，都係同一個道理。白手帶門檻係咪高過黑衫少少？係，但既然係要罷工，咁都係要高門檻少少。下面係職工盟個call，大家努力。

【表態，是作為港人的基本道義】2/8白手帶行動
我等知道社會各界有意於8月5日當日發起全港三罷，我們明白面對罷工，每人都會有自己的考慮，在大是大非之際，表態，是作為港人的基本道義。我們首先呼籲各業界在8月2日當日，不但出席公務員的集會，更加在當日自製一條白手帶，扣在手上，以示對8月5日罷工的支持。

香港人加油！

我8月5號一定罷

晨早一pish

push

推

幫你推
分析完全正確
人就係咁 大家一齊先敢行
香港人唔興表態 變左好多時以為人地同自己唔同諗法
示威係咁 衝擊係咁 罷工一樣係咁

我地要夾好一個示意表態方法
大家暗地裡表態 而又唔會有任何風險
到大家見到支持者佔大多數 再發動罷工
成件事就好順理成章 循序漸進

有啲人連少一日人工都唔肯
利申 已請no pay

我係香港人 我哋會加工

612果日成間公司幾十人得我一個沒番

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

支持，我冇野講

各位打工仔，麻煩set定8月5日auto reply email 罷工宣言

白手帶confirmed?

支持

佢地出左

好型啊！支持

推
白絲帶唔知邊到搵
係咪應該星期五黑衫日會好d

[ 罷工文宣！Fb IG 瘋狂加hashtag ! ]

罷工要多人參與，

除左罷工前集會集氣、各類街站連儂牆文宣

亦都快d瘋狂去fb / ig 加 以下hashtag增加市民參與度！！！！！！

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

總之要用盡所有方法，
最簡單直接地，
令全部人都知道8月5日係罷工日！！！！

是但搵條白布寫帶係手都得
或者搵枱布

推！呢個方法可以先表態，心理上1516既就可以放心啲，希望盡快有文宣推動呢樣野

好啦搵條毛巾頂住先

但首先要多d人知先呀

樓主俾d力推post!!

黑衫個個都著得，好似唔夠能量

啱呀。自發整下poster周街貼下先

Share 係fb ig 呀！！

推多下

心理學碩士獻計 ：文宣如何打心理戰？

有道理！

pish

整左貼上黎

和理非加油啊

你班仆街咪撚再玩狗鐵門啊

Ok 俾d時間！
你努力d推posts~

放工時間一推

8月5日 全港大罷工

Push

8月5日我罷工

有用資訊必須推

推，要係2/8 表態

我要罷工

做人最緊要係有罷氣

推

著黑衫唔錯

入黎講低你想支持既黃商／抵制既藍商！

8月5日 全港罷工

為咗香港，8月5號我會罷工，你呢？

有冇人會派白絲帶俾人
未必個個肯出嚟罷工嘅看到白絲帶
要再做多啲文宣

不如叫下大家自發整白色帶派～

搵緊朋友組隊8月2號一早去派

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

間公司有制服就著唔到黑衫架喇，
我諗因為咁職工盟先搞手帶。

推撚到上熱門

我會罷工

今日返工竟然見到有人係pantry整咗個小型連儂牆呼籲d人罷工
老細又無理 黃底經理仲問老細會唔會有特別安排比人果日唔返工
我覺得幾work 起碼帶起同事間討論

完全正確諗下 有冇啲代號係容易做
好似佢話齋紅圍巾 或者著同一個色嘅衫增加大家信心

[極多圖] 一齊號召公務員出黎集會罷工

「救人！」世紀最大救義士唯一方法 正式上線 第一波

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

正呀
我地要繼續叫身邊既人一齊罷

直得推廣，好勁！

我聽日會帶白手帶返工，你呢？

齊上齊落

推呀

85罷工

推
#我係香港人
#我會罷工
#8月5大罷工

第2點我地叫做social loafing
利申 真係讀心理學

雖然我地全公司都罷
但睇嚟星期五都要戴一戴喺巴士地鐵揚下

今日開始罷緊
但出街會帶白絲帶號召！

文宣組高質圖

要推

我team啲同事表晒態 話會返工嚕

啱呀
foot in the door thenomenon
要循序漸進

我8月5一定罷

食住個勢呀

得你唔罷就柒喇